Tuhat kaheksa sada üheksa kümnekuuendamal aastal Jüri kuu neljandamal päewal tuliwad Kõrgesare Kogukonna Kohtu awaliku Koosolekule Kõrgesare walla liikmed: Jakob Pihel, Pawel Pihel ja Peter Pihel ja Keina walla liikmed: Priido Hoolman, Andrus Kogermann ja Jaan Siimo p. Wanaselja, kes ennast ustawaks tegid tunnistuste järele Keina wallast No390, 393 ja 394 järele 1sest Jüri kuu päewast sell aastal ja palusiwad üles wõtta järgmist lepingud:
Meie, Keina walla liikmed: Priido Hortsmann, Andrus Kogermann ja Jaan Wanaselja ostsime Kõrgesare walla liikmete; Jakob, Pawel ja Peeter Pihelite käest wene kauba laewa "Seresa" kõige temasse puuduwa taklause ja muu kraamide ja laewa paberitega ära kahesaja üheksma kümne rubla eest, nii et see laew meite omandus on ja raha tema eest oleme täieste wälja maksnud, nagu see meie kaupas oleme üles annud.
P.Ohlmann [allkiri] A.Kogermann XXX
Jaan Wanaselja [allkiri]
Meie alammal nimetud tunnistamme sellega et olemme oma laewa Seresa ära müinud Keina walla liikmetele Prido Ohlmanile, Andrus Kogermanile ja Jaan Wanaseljale, raha oleme täieste Kätte saanud ja selle tõenduseks oleme alla kirjutanud
Jakob Phhel [allkiri]
Peter Pihhel [allkiri]
Pawel Pihel [allkiri]
Selle kauba lepingus nimetud inimmesed: Peeter, Pawel ja Jakob Pihelid on Kõrgesare Kohtule palelikult tuntud, kuna keina walla liikmed Prido Ohlman, Andrus Kogermann ja Jaan Wanaselja on ennast ustawaks tunnistanud ülemal pool tähentud Keina walla talitaja tunnistuste järele.
